<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hassan&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>时不我待，只争朝夕</subtitle>
  <link href="http://hassanwong.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://hassanwong.top/"/>
  <updated>2021-02-02T04:22:00.000Z</updated>
  <id>http://hassanwong.top/</id>
  
  <author>
    <name>Hassan Wong</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2020年度总结&amp;2021新年计划</title>
    <link href="http://hassanwong.top/posts/d5180487.html"/>
    <id>http://hassanwong.top/posts/d5180487.html</id>
    <published>2021-01-22T08:03:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-02T04:22:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>背景：</strong></p><p>2020年初的时候看<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1vJ411L7NA">ycr哥哥</a>的视频，萌生了写年度计划的想法，于是乎就行动了，第一次接触Xmind软件不得不说炒鸡好用，UI做的很有简约之美。制定2020Target的时候距离现在也差不多一年了，得做做年终总结和写写新年计划了！</p></blockquote><div class='poem'><div class='poem-title'>元日</div><div class='poem-author'>[宋] 王安石</div><p>爆竹声中一岁除，<br>春风送暖入屠苏。<br>千门万户曈曈日，<br>总把新桃换旧符。</p></div><span class="hide-inline"><button type="button" class="hide-button button--animated" style="background-color: #81d8cf;color: #fff">诗词有字显示有误？  </button><span class="hide-content">千门万户曈曈日（曈是罕见字，一般的“艺术”字体显示有误，如果你这显示出来了，可能是网页没有完全加载完毕，用的原始字体，以至于我预设的字体没加载出来）</span></span><h2 id="🐭回顾2020"><a href="#🐭回顾2020" class="headerlink" title="🐭回顾2020"></a>🐭回顾2020</h2><p>2020真是多灾多难、光怪陆离的一年。20年一月初的我，满怀信心的写下了新年计划，之后便目睹了一连串的热搜新闻席卷而来，先是疫情爆发，二是科比坠机逝世等爆点新闻，2020的开场白实在是不堪入目，为整个2020奠定了不详的基调，好在国家的强大，几个月内就基本控制住了疫情，接下来的热搜新闻就是国外各种各样刷新三观的疫情相关操作，川建国同志最为代表人物，承包了我一年的笑点，近几周新闻宣称拜振华同志当选美国总统，我直接好家伙。然后，至于我呢，一整年下来，有进步的地方，也有做的不到位的地方，所以接下来分析分析、总结总结。之前原本想拍个总结视频水下B站，毕竟我这不是一年多没有发视频了吗？现在我还不是特别自信，也没预先准备好，最后发了也没人看，羞，决定今年就不拍了，用博客记录也挺好。我觉得以后留学、工作有时间做做兼职UP主也是挺好的，我拍摄剪辑技术可不能白白浪费🤦‍。So, let’s get started!</p><p>根据2020Target各大板块逐步分析总结：</p><p><img src= "/img/loading.gif" data-lazy-src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hassanblog/CDN/img/2020Target.png" alt="2020Target"></p><p>去年总共写了8大板块——”<strong>健康</strong>“、”<strong>学习</strong>“、“<strong>活动</strong>”、“<strong>收入</strong>”、“<strong>情感</strong>”、”<strong>外延与内涵</strong>“、“<strong>视频</strong>”和“<strong>音乐</strong>”。</p><h3 id="💪健康"><a href="#💪健康" class="headerlink" title="💪健康"></a>💪健康</h3><p>首先谈谈第一个板块<strong>健康</strong>。大概是每天要健健身，包括仰卧起坐和举哑铃，乍一看安排的还不戳，如果能够顺利执行，现在肌肉应该粗了一圈吧？😟这不好笑，喜欢健身的朋友们<del>可能</del>肯定会觉得我这个健身计划没卵用，那为什么我还执意去写呢？因为自己没有花时间去研究合适的锻炼方式，当然计划还是要有的，只是执行力得跟上，现在重心还是过多的放在了学习和爱好上，有时候容易忽视自己的身体健康。2020上半年在家的时候我还是有刻意的去锻炼，家里买了2个瑜伽垫，目的其实不是练瑜伽😂，而是做做仰卧起坐、平板支撑和俯卧撑之类的，我练的很随性，没有特别规律，下半年到学校后，每天基本上与健身无缘，几乎天天泡在图书馆。所以，新的一年得继续执行健身计划，从小做起，一点点加大力度。然后是营养方面，每天喝充足的水，每餐要多吃。水的话，在家里喝的少，我家里人不喜欢用饮水机，得自己去院子里打饮用水，然后回来还要再烧开一下，我们家这是何苦呢？每次喝个水特麻烦🙂，于是无形之中水就喝的少一些，当然了，懒是原罪，我无话可说。。<del>一万个好家伙飞过来</del>，在学校我的每日水量还是挺正常，想喝水随时随地打。然后，2020计划有提到每餐要多吃，是因为我偏瘦型身材，原本是希望从140斤涨到155，而现在是145，其实有一段时间到过150，害，算是小有进步🙃。最后，睡觉方面，原本希望自己早睡早起，但结果天天翻车，不过在学校情况良好，一回家就乱了套🙃，心口在滴血。</p><h3 id="✍学习"><a href="#✍学习" class="headerlink" title="✍学习"></a>✍学习</h3><p>第二大板块<strong>学习</strong>，英语方面，六级第一次考了没过，第二次感觉做的比第一次好，但是对完答案，还是感觉小命难保，<del>skr</del>（目前没出分，2月出），我这是何苦呢？费很多时间去准备结果就这，真该听哥哥姐姐的建议，先准备雅思，两者并不冲突。然后词汇量方面，近几周测了几次，差不多有个8000，口语方面，记得年初脑子一热，看了北外的口语网课，掌握了一点点知识吧，当然还不够系统，其实不如直接准备雅思，你说这是何苦呢？🙃属实浪费时间。然后该谈谈我将来的饭碗 - 计算机，计划写着掌握算法、Java、Python，说实话，感觉一直没入门，本人比较浮躁，沉不下心来学习钻研，然后我学的东西比较杂，不成体统，当然还得靠自己慢慢来吧。成绩方面，我本学期还行，应该能达到目标，但是水课成绩普遍比学位课高，到最后绩点还是得看学位课，我大一下和大二上的成绩给我拖了很多后腿，总体绩点想提上来的确很难，得加把劲咯，为了Family，更为了至己。当然咯，绩点其实不重要，学到真材实料才是真，但留学还是要看绩点的鸭🙃。。自控方面，每周有坚持写总结，除了偶尔几周，当然这不重要，重要的是每周的自己不一样，<del>我这口气好像做传销的bushi</del>，对自己狠一点，拒绝拖延和提高效率还有待加强，<del>大佬莫笑</del>。证书方面，驾照一月初就拿了，四级也过了，六级观望中，蓝桥杯省一，软考没有报名，<del>嫌自己太菜</del>，在老师的带领下，还拿了证券投资模拟大赛国二，算是在金融领域沾了个边，从一开始的梭哈，到如今的智慧投资，算是懂了点皮毛，但现实生活中投资需谨慎😂。现在回顾以往，其实我追求的这些证书轻如鸿毛，只是学习过程中顺手牵的羊，该拿的还是得拿，学到真功夫才是真。技能方面，上半年在小姨家学过烘焙，一下午时间就做了肉松海苔小贝、红豆蛋挞两个甜点 - 真滴很好吃，这也不算是掌握了烘焙这门技能，只是上手很容易，还是在小姨的耐心指导下完成的，学完就忘了一半，以后自己在外独立生活，这些烘焙技术得学会！除了烘焙技能，还有搭建博客，<del>这也不算是技能</del>，您现在所看到的博客网站是我按照教程一点点搭建出来的，DIY了数月，算是掌握了吧，<del>大佬轻喷</del>，没有掌握的技能有建站和烹饪，在此说明下建站和搭建博客网站不太一样（博客框架是大佬开发的，我的工作只是使用此框架来上传博客和自定义美化它，相对于建站要简单很多）。2021再接再厉，<del>大佬轻喷Orz</del>。。</p><h3 id="🎈活动"><a href="#🎈活动" class="headerlink" title="🎈活动"></a>🎈活动</h3><p>第三大板块<strong>活动</strong>，写这一板块的目的是希望能够拿更多的学分吧，谁还不是学分狗呢？<del>好像只有我</del>🙃。现在即将大三下了，一些扯淡的活动直接甩到九霄云外，不值得，不如多参加竞赛，提升自己学科能力。</p><h3 id="💴收入"><a href="#💴收入" class="headerlink" title="💴收入"></a>💴收入</h3><p>第四大板块<strong>收入</strong>，下半年拿了三等奖学金，说实话不得不感慨班上大佬太多了，本以为自己的综测分很高，结果发现还有更高的，还高的离谱，这还是人吗？当然了，还是得说一句，综测分不重要，学到真本事才是真。年初的时候，给熟人家孩子补过习，赚了一点mula，emmm海星，<del>大佬莫笑</del>。大学这个阶段本人认为，收入是次要的，以后出来混，<del>混出来了</del>，月薪可抵大学4年赚的，<del>传统功夫点到为止。</del></p><h3 id="💜情感"><a href="#💜情感" class="headerlink" title="💜情感"></a>💜情感</h3><p>第五大板块<strong>情感</strong>，小脸突然一红😳，有点羞耻，世上哪有什么Ms. Right，俺只配活在梦境里（苦笑.jpg）。一本正经地说，谈恋爱不应该成为目标，不能为了谈而谈，这个东西还得随缘，是对她未来的负责也是对自己未来的负责。To be honest，其实我已降低了无数门槛与标准，但难以找到自己十分钟意的，可能井底蛙本蛙得出去看看大世界了，当然，我自身肯定有一些不足之处，比如不主动，双商堪忧等等，有时候我又把不主动归结于自己没有十分的满意，其实，不断提高充实自己才能找到better one，这点永不过时。<span class="hide-inline"><button type="button" class="hide-button button--animated" style="background-color: #81d8cf;color: #fff">点击查看广告  </button><span class="hide-content">（关注我公众号可以通过聊天问出我相关问题的回答，能否触发我后台预设的问题，看你自己怎么问哦hh，注意用第二人称）</span></span></p><h3 id="😀外延与内涵"><a href="#😀外延与内涵" class="headerlink" title="😀外延与内涵"></a>😀外延与内涵</h3><p>第六大板块<strong>外延与内涵</strong>，外延方面，希望能干干净净，彬彬有礼，不吐芬芳，<del>这是什么奇怪的人设</del>。其实在家时我比较邋遢和随意，在校时也没有以往那么爱“打扮”，可能是心累了，心思不在穿着打扮上，以前可能觉得整得摔摔七七的很有魅力，现在淡然了许多，我只不过是芸芸众生中普通的那一位，你最多只能当自己心目中的Superstar。话说回来，这些自我要求还是得执行，让自己感到舒服快乐才是最好的。再来谈谈内涵方面，我心态一直以来比较积极向上阳光开朗，可能有时候容易被失败给绊倒然后质疑自己的能力，处于低迷状态，不过这种事情最后还是烟消云散。“求知若饥，虚心若愚”，这是Steve·Jobs的名言，在这一年中，我过于保持饥饿以至于东学西学，到了最后捡了芝麻丢了西瓜，成了个傻瓜，<del>skr</del>，计算机知识实在是太广了，所以得专攻一个自己喜欢的part。</p><h3 id="📹视频"><a href="#📹视频" class="headerlink" title="📹视频"></a>📹视频</h3><p>第七大板块<strong>视频</strong>，原本是想继续学习拍摄剪辑技巧，但2020上半年由于疫情在家，学生会没有拍摄剪辑的任务，于是我这个部长就只当了半学期，所以这一整年除了纸婚祝福视频好像就没有其它剪辑项目，更别说上传B站了，现在想想还真得感谢那76个”粉丝“到现在还在关注我，真是泪目了Orz。2021年我也不太打算做视频，虽说To Do List写了一些视频计划，但我现阶段难以执行，看暑假有没有什么机会出去玩玩？这么一说好几年没有正儿八经的旅游了，说实话旅游Vlog也没啥人看，除非自己有人气，但当当自己生活的记录也挺好，万一哪天意外走红？<del>异想天开</del>，还是现在踏踏实实地做好一个普通而不平凡的人叭。</p><h3 id="🎵音乐"><a href="#🎵音乐" class="headerlink" title="🎵音乐"></a>🎵音乐</h3><p>第八大版块<strong>音乐</strong>，钢琴这一块现在也记不太清自己学了几首歌，其实学到的曲子数量并不重要，开心就好。<span class="hide-inline"><button type="button" class="hide-button button--animated" style="background-color: #81d8cf;color: #fff">题外话  </button><span class="hide-content">（我的钢琴入门是我哥教的，在学校时我经常会看B站上的零基础视频，放假到家时会捣鼓捣鼓电子琴，说实话，没有专业要求的话钢琴入门真的super简单，只要会点和弦伴奏技巧和有~~亿~~一点点天赋，你能给市面上大多数流行音乐伴奏和演奏，其实不太需要看谱子，当然学习速度和效果还是因人而异吧，至于我，小时候就很喜欢音乐，对音乐各个层次领域的东西都有着持续关注和细微观察，以至于到了大学有充足时间后就疯了似的追求音乐方面的爱好，学琴的速度自然就快一些。好像通过我这一个行为，能悟出一个道理，要想在某一领域出类拔萃，你先得培养你的爱好，平时多思考，学前还得有相关知识的预习hh。像我正儿八经学习钢琴之前，就尝试过分析别人是怎么弹的，会考虑到一首歌的层次结构。其实我小的时候家里就买过电子琴，由于没有人教，就自己一根小指头点来点去，令我印象深刻的是，我当时一根手指弹了汶川大地震时经常放的歌《让世界充满爱》，这一切的一切使我在2年前那个夏天，SkyBro的指导下，半小时内学会了双手合奏《小星星》，我这学习速度令自己都震惊不已，~~低调低调~~，记得前几周我看了刘谦3周自学钢琴的B站视频（BV1Wt4y1r7km），评论区很多网友皆表示不可思议太厉害了，我心想真的没有你们想的那么难😂，可能外行人看门道内行人看笑话吧。其实我学琴前还一直不能理解，一个人的大脑是如何做到让两只手弹不同的音，But now，I've got it and made it!!! 如果有机会有心情，我可能会写我是如何快速上手钢琴的博客，没人看的话就当做自己的记录叭（这是在提前给自己挖坑？hh））</span></span>。然后，谈谈嘻哈这一块，我本人最喜欢的音乐风格是说唱，大概是从17年《有嘻哈》开始，在那之前有接触过嘻哈文化，当时只是觉得很酷但不知道那叫嘻哈（嘻哈四大板块：滑板、涂鸦、说唱、街舞），当然我这里只谈说唱，2020年的计划是创作2首歌，但我只写了部分歌词（多个主题的），直到近几周我才考虑制作和发歌的问题，当然发歌只是为了好玩，愉悦自己，若能得到他人的赞美和共情也是我愿意看到的。制作方面的问题，目前也没有时间、金钱、经历和精力去学习正规流程的制作，我现在只能利用库乐队和AU来制作，其实库乐队和AU对于小白来说够了，库乐队甚至能使用Auto-Tune插件，记得当时买到插件的那一刻激动s我了，你能想象一个大男人对着iPad傻叫，然后监听自己加了AT效果的声音，最后边笑边听到自己实时电音效果的笑声后笑的愈演愈烈的场景吗？也许每个喜欢用AT的音乐人第一次使用它的场景跟我一样吧？可能只有我一个人私下的reaction太浮夸了。。最后，年初之时我还想着提高自己的freestyle的能力，可能有些人会问学这有啥用？你这是要参加《新说唱x》《青你x》《创x》么？Nah！Not at all！只是为了愉悦自己，其实有时候在好友面前随便free几句还是蛮好玩，能活跃气氛。所以，为了提高freestyle能力，我有段时间专门看爆音（我称之为“中国即兴说唱之父”）直播的录播视频，深深佩服于他脑袋瓜的灵活、思维的转换能力、内容素材的丰富和押韵技巧的高超，总之学到了很多技巧和知识。<span class="hide-inline"><button type="button" class="hide-button button--animated" style="background-color: #81d8cf;color: #fff">🎵 新歌预告  </button><span class="hide-content">（如果两大平台审核能通过并且不出什么意外的话，2.14号会发首R&B（节奏布鲁斯风格）情歌，寒假结束前会发首Melodic Trap（旋律陷阱音乐））</span></span></p><p>以上就是我对2020的总结。</p><h2 id="🐮展望2021"><a href="#🐮展望2021" class="headerlink" title="🐮展望2021"></a>🐮展望2021</h2><p>今年的计划与上一年有些许不同，简单说说大致不同和对自己的憧憬吧！</p><p><img src= "/img/loading.gif" data-lazy-src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/hassanblog/CDN/img/2021Target.png" alt="2021Target"></p><p>从板块上来说，<strong>健康</strong>板块增加了俯卧撑，虽然去年没有加，但实际上我有在执行这一项，请忽略我的完美主义（🦁座还有这？）。<strong>学习</strong>板块，英语这里我计划是2021年和雅思菇凉分手，啊这，这不才谈了几天，就考虑分手的事情吗？对！I should find a new one! 然后词汇量破10,000，这应该是雅思前任们的标配吧？maybe。然后计算机重点是学会建站，我可能和建站杠上了，因为两学期了，还是不会，之前老师教的时候，没怎么听，于是乎。。成绩方面稍微提高了目标分数，当然重点还是学习过程鸭，学到真本领才是真，鸭梨不要太大。自控方面添加了时间管理，<del>可能是受了亚洲舞王事件的影响</del>，但讲道理时间管理确实很重要，人的一生也就活个30,000天左右，没有多少时间给你去挥霍（wait! 我在写鸡汤吗？？）。再就是证书，增加了雅思、蓝桥杯和计算机四级。技能方面增加了绘画，毕竟去年氪金了 iPad Pro 2020 和 Apple Pencil Ⅱ，不整点活儿？当然有时间精力的话会学的，毕竟自己也有部分这方面的爱好，有时候爱好多了也不是件好事🤔，所以时间管理很重要，适当分配时间陶怡情操。<strong>收入</strong>板块，尽量一等奖，赚钱也不强求，计算机学好了是不屑于学生时代赚的mula。<strong>外延与内涵</strong>板块，增加了提高双商和干就完了别想太多两点，与其说是新年计划不如说是我对自己的要求，这应该是伴随自己一辈子的自我要求。<strong>视频</strong>板块删除很多地方，人的经历有限，只留下了拍照片、学习拍摄技巧和收藏剪辑素材这三大计划，至少2021年执行性很高。<strong>音乐</strong>板块，钢琴是还会继续学习的，嘻哈创作也会继续，<del>除非某一天江郎才尽</del>。</p><p>从思维导图整体上来说，一些图标、样式和英语表达有细微修改，布局有改变，取消了<strong>活动</strong>和<strong>情感</strong>两大板块，一是大三大四了，参与活动什么的不重要了，二是情感不能成为目标，要为自己未来人生深思熟虑，绝不能意气用事。</p><p>以上就是我对2021的展望，写了一下午的时间外加零碎时间的修改。Keep Moving!</p><blockquote><p><strong>结束语</strong>：</p><p>洋洋洒洒五千字，当做自己2020~2021人生轨迹的一个记录吧，期待一年后崭新的自己。<br>“苟日新，日日新，又日新”——《礼记·大学》</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;背景：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年初的时候看&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1vJ411L7NA&quot;&gt;ycr哥哥&lt;/a&gt;的视频，萌生了写年度计划的想法，于是乎就行动了</summary>
      
    
    
    
    <category term="🤔随想" scheme="http://hassanwong.top/categories/%F0%9F%A4%94%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="🎯计划" scheme="http://hassanwong.top/tags/%F0%9F%8E%AF%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的第一篇博客</title>
    <link href="http://hassanwong.top/posts/d95d7e09.html"/>
    <id>http://hassanwong.top/posts/d95d7e09.html</id>
    <published>2020-11-22T13:24:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-09T08:48:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="心中之🔥再次燃起"><a href="#心中之🔥再次燃起" class="headerlink" title="心中之🔥再次燃起"></a>心中之🔥再次燃起</h3><p>今天是2020-11-22，我决定开始写我人生中真正意义上的第一篇博客。说到博客，对我来说一直都是件很头疼的事情。第一次正儿八经地听说博客这个东西，是19年10月份的一个学院小讲堂上，当时主讲人夏学长教我们如何搭建博客、更改主题等等知识，最后确实搭建成功了，开始还很欣喜，但觉着搭建博客是件非常麻烦耗时的事情，加上自己也是小白，没经验更没时间捣鼓，于是就放弃了一段时间。就在今年的2月份，我突然改变主意，感觉用CSDN写博客是个不错的选择，说实话它的使用感非常方便，毕竟别人什么都给你做了，你只需要上传你的博客即可，各大引擎都能搜索到你的文章，不用费劲等待各大引擎爸爸的收录，当然除了我那几天上传的2个博客以外，就再也没有上传过了，心有余而力不足，懒癌晚期😤。直到近几天，学校的课程实在是学不进去，我突然心血来潮，就又开始花时间钻研捣鼓，惊讶的是很快就上手了，比如改主题，发博客，网站的美化和魔改等等都容易许多，可能随着自己知识的增加，有些之前遇到的难题就迎刃而解了。当前，我把yilia主题更改为butterfly，记得我在官网找博客主题花了很久时间，里面一百来个主题反反复复看都没有钟意的，最后搜索找到了这个”风靡全网“的主题，非常符合自己的审美。以后有空的话，我会一点点完善和美化本博客。</p><h3 id="博客里会有哪些内容？"><a href="#博客里会有哪些内容？" class="headerlink" title="博客里会有哪些内容？"></a>博客里会有哪些内容？</h3><p>Whatever I want! 但主要还是计算机相关学习内容，记一下自己的学习笔记，码一些我觉得有用的干货，如果能顺便帮到大伙，那真是无心插柳柳成荫，这是我愿意看到的！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;心中之🔥再次燃起&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#心中之🔥再次燃起&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;心中之🔥再次燃起&quot;&gt;&lt;/a&gt;心中之🔥再次燃起&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;今天是2020-11-22，我决定开始写我人生中真正意义上的第一篇博客。说到博客，对</summary>
      
    
    
    
    <category term="🤔随想" scheme="http://hassanwong.top/categories/%F0%9F%A4%94%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="📝博客" scheme="http://hassanwong.top/tags/%F0%9F%93%9D%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
